# Программное обеспечение системных пакетов Calmira GNU/Linux-libre

## Спецификация системных пакетов

Системные пакеты представляют собой tar-архивы, сжатые посредством алгоритма xz.
На их основе строится весь дистрибутив Calmira GNU/Linux-libre.

Сторонние редакции Calmira GNU/Linux-libre также являются системными пакетами,
установка которых необязательна.

## `core.txz`

- **Описание:** базовый системный пакет, содержащий файлы операционной системы
  GNU/Linux-libre.
- **Статус:** обязательный.
- **Пакет редакции:** да.
- **Наследуется ли в других редакциях:** нет

### Список ПО

1. `acl`
2. `acpid`
3. `attr`
4. `bash`
5. `bc`
6. `binutils`
7. `bootscripts`
8. `bzip2`
9. `coreutils`
10. `dhcpcd`
11. `e2fsprogs`
12. `elfutils` (`libelf` only)
13. `eudev`
14. `expat`
15. `file`
16. `findutils`
17. `fuse`
18. `gawk`
19. `gettext`
20. `glibc`
21. `gmp`
22. `grep`
23. `groff`
24. `grub`
25. `gzip`
26. `iana-etc`
27. `inetutils`
28. `intltool`
29. `iproute2`
30. `kbd`
31. `kmod`
32. `less`
33. `libcap`
34. `libffi`
35. `libpipeline`
36. `man-db`
37. `man-pages`
38. `mpfr`
39. `ncurses`
40. `nvim`
41. `openssl`
42. `parted`
43. `perl`
44. `procps-ng`
45. `psmisc`
46. `python`
47. `readline`
48. `sed`
49. `shadow`
50. `sysklogd`
51. `sysvinit`
52. `tar`
53. `texinfo`
54. `util-linux`
55. `wheel`
56. `which`
57. `wpa_supplicant`
58. `xz`
59. `zlib`
60. `zstd`

## `development.txz`

- **Описание:** ПО, предназначенное для разработчиков (компиляторы, системы
  сборки, пр.).
- **Статус:** опциональный.
- **Пакет редакции:** нет.
- **Наследуется ли в других редакциях:** нет.

### Список ПО

1. `autoconf`
2. `automake`
3. `bison`
4. `check`
5. `cmake`
6. `curl`
7. `diffutils`
8. `flex`[!]
9. `gcc`
10. `gdbm`
11. `gperf`
12. `libarchive`
13. `libuv`
14. `m4`
15. `make`
16. `meson`
17. `mpc` [!]
18. `ninja`
19. `patch`
20. `pkg-config` [!]
21. `xml-parser` [!]
22. `rustc`

## `extended.txz`

- **Описание:** пакет расширенной редакции системы.
- **Статус:** опциональный.
- **Пакет редакции:** да.
- **Наследуется ли в других редакциях:** нет.

### Список ПО

## `docs.txz`

- **Описание:** пакет с документацией дистрибутива и ПО в нём, а также утилиты
  для работы с нею.
- **Статус:** опциональный.
- **Пакет редакции:** нет.
- **Наследуется ли в других редакциях:** нет.

### Список ПО

1. `handbook`

## `ports.txz`

- **Описание:** пакет с системой портов и МСП `cport`.
- **Статус:** рекомендуемый.
- **Пакет редакции:** нет.
- **Наследуется ли в других редакциях:** нет.

### Список ПО

1. Calmira Ports
2. `cport`
3. `sqlite3`
4. `wget` PYMO
5. `toml` PYMO

## `src.txz`

- **Описание:** исходный код дистрибутива и всех его компонентов.
- **Статус:** опциональный.
- **Пакет редакции:** нет.
- **Наследуется ли в других редакциях:** нет.

### Список ПО

1. `system_source_tree` directory
